幾個有關初選既建議

1. 初選要主動包攬部份少數派入去。民政署幾乎可以話會用初選係選舉經費去challenge 民主派侯選人, 咁樣既話如果有初選機構既話, 就一定要將某啲少數派侯選人包入去, 由其係啲經費唔多既人。例如新西包何君堯, 新東包西門梓敬之類。反正冇人會初選投佢地, 亦避免民政署會搵位入。

2. 本土派要減少出人。我相信有好多本土派會覺得自己有機會選到所以要出嚟選, 但係得罪講句, 作為一個獨派, 我並唔會因為果個侯選人係本土派而優先考慮果個人。一個區平均有60%-70%民主派, 其中三成係本土, 即係大約20%既會投票既人係本土派。呢個數響九東、九西、港島最多出到一隊, 而新東、新西最多出到兩隊, 多過呢個數都係搞笑既。另外做區會主席副主席既就返去做好個區佢, 出嚟選做咩野?

3. 泛民主派都需要一次整合。對泛民支持者嚟講, 你係民主黨、公民黨、工黨定社記有咩分別? 要有35+, 基本上就決定左只有民主派同少數派。一個選舉聯盟, 無論係資金、人力都應該係事前分好蛋糕。呢啲野分好左既, 就算某啲黨可能最後選唔上 (e.g. 人民力量譚得志我自己覺得好大機會被棄保九東第三席既本土派), 都最好事前promise會分資源比佢地。咁樣35+就唔只係議席, 而係可以任意分成。當年范國威補選新東既策略就相當良好啦

4. 民主派既支持者唔會咁有耐性, 要初選既呼聲咁高, 但係搞左兩個月都冇一個比較好既plan出左嚟, 咁樣大家係會失望, 係會減低大家既投票欲望。對我嚟講, 初選嚟講最理想既機制並唔係而家既方法, 而係如果有N條隊選M個位, 我會prefer每次辯論踢一個, 辯N-M次。呢個做法會減低本土派知名度低既侯選人既缺點, 而同時比到時間選民去睇清楚個侯選人咩立場。最好搞到好似個真人騷咁, e.g. The Circle咁, 唔出樣唔出名, 但係比大家討論政見。

大家點睇?

推

Push

【第卅壹期牆紙】中共病毒

TG :
FB :
IG :
WEB:

我覺得本土出少人係變相配合含淚，而我唔贊成嘅。

戴妖話咗唔搞初選，仲嘈乜鳩，完。

唔搞先大獲

唔認同, 而家本土飛仲出得多過泛民飛, 個個以為自己做過下野就想選

「我唔會因為果個侯選人係本土派而優先考慮果個人」

咁你其實應該係民主派而唔係本土派

第三點認同
第一點：你揾唔揾保皇入黎佢都會搞你個場，呢場係民主派初選唔係全港初選 你democrats 搞初選都唔會搵replublican
第二點：初選就係比大家選擇，初選唔需要限人數，一百個人出黎想選，就照投票囉
第四點：N-M太多場啦。。。

大佬, 你出個emilia比我, 我點投得落......

我覺得場數多先會fair. 而家搞呢啲野一個youtube channel一間靜靜地既房就做到, 點解唔多啲比手足內部交流?

打埋土共啲名入去主要係因為要令到法律上claim呢個係個選舉廣告既難度降低, 唔係素人比民政處告到破產都似

打埋土共啲名入去主要係因為要令到法律上claim呢個係個選舉廣告既難度降低, 唔係素人比民政處告到破產都似

可能會降低好少好少，但麻煩野多好多，你一個何己完搞死你成個初選啦，同埋重申初選唔係全港初選，無包保皇黨
場數多場場有人睇就係。。。香港人忙係事實，佢地要soundbite，想出線嘅都要識sell 自己
如果有辯論會每一個人有3-5分鐘發言時間(純發言，非討論），己經可以表達好多野

我覺得整個何已完冇咩所謂, 不過呢啲係細節嚟, 唔一定要用呢種方法去迴避遺舉經費問題

我覺得係要有娛樂性質大家先會睇得開心, 唔只係soundbite, 就好似我日日聽chinajoe vs sanders, 通常係當雜音咁聽, 但係如果係有趣既topic我都會想理

聯署facebook專頁：

聯署Link：